點解呢個世界成日呃人努力就可以改變

印度出世，俾心機讀書，入mbbs，出來人工仲少過香港掃街
天生矮註定運動蝕底（籃球、排球、田徑、游水全部above average height）
遺傳病，好似農夫個c君咁，註定成世受制於自己身體
蒙古症細路註定要過無論自己同人地都唔想過既人生
人生最慘唔係你放pea唔努力，自甘墮落
人生最慘係兩個字：無奈
你係好想改變
你係好想上進，用自己努力扭轉局面
但世界唔會因為你努力而獎勵你
你係得就得唔得就唔得
就係咁簡單，that's it
人生第二慘係明明已經好俾心機仲要俾人屌唔努力先至咁折墮
四年一度奧運，even你日操夜操，訓練場上次次perfect ten，但舞台上個幾秒一失手就抹殺你幾年來、十幾年來既努力

唔撚呃你，你點肯繼續努力幫有錢佬做野？
點都要畀返少少假希望你，你先會繼續留低做齒輪，最梗要係你千奇唔好咁早死，佢哋可以繼續享受人生

巴打介唔介意數下世界對你既「懲罰」同「獎勵」?

C君就已經係個好例子啦
大把人一出世都可能有d咁既絕症
你可以選擇唔玩放棄
或者可以好似佢咁努力玩到低
你印度人個例子都係
可能好多人出世響印度 大多數人都已經放棄自己
但你唔比佢憑佢努力移民到去歐美國家 聚鬼妹做老婆架
你話幾百年前努力就真係無用
但而家世界流通性大 你努力到底到最後我相信會有回報

開始過可能都未必得
但一開始就放棄就一定唔得

因為當每個人睇清呢個世界點行 階級同制度就會崩潰

因為呢個世界本來就係咁

我係新德里
旅行既時候

仲比一個行船既阿星笑鳩我處男
話自已上岸巴西屌西屌到腳軟
過多幾年上二副(好似係) 幾皮usd 一年
上流既可能性仲未完全收皮既巴打

努力唔撚一定有回報
但如果你做都唔撚做
咪一定冇lor

之但係樓主講 生命既absurdity
係大部分正確既

但呢個時候 真係讀下卡繆 開心下啦

人生本來掌握唔到既野就佔多數
但做好自已掌握到o個part
通常都唔會太差架啦

人既心力有限

咁你咪咪撚柒努力囉
你甘心咁樣一世既話

卡繆
西西弗斯
世界既本質就係起期望與失望之間俳佪
世界有變唔到既野，但同時間我地做到既野可以好多

我覺得改變係 努力+勇氣+幸運

如果唔係邊有奴隸用呀

令我諗起 中國號召大家生二胎。

根本都係睇上面嘅奴隸主嘅需求，啲口號聽下咪算囉。

其實成功唔係得努力一個factor
仲有好多因素:基因、學歷、環境、時勢
但好多上左岸嘅人只會睇到自己努力過呢一點
介紹你睇一本書叫Outliers
入面講如bill gate 冇佢老母嘅人脈關係同埋一讀咗當時數一數二有得學programming 嘅學校 佢就唔會好似今日咁成功
所以其實冇乜必要睇成功睇得咁重
或者你自己應該重新定義成功
例如你原本係生於底層 辛辛苦苦成為中產就已經係成功
冇必要好似一隻盧仔追住眼前嘅蘿蔔咁樣 自掘墳墓

階級制度崩潰左又唔代表比現在好。
看下比特幣市場，佢製造的貧富懸殊問題比美元港元更多更糟糕。

改變命運係：

1 正確的發展方向和策略
2 努力
3 自我控制力強

錯誤方向，越努力越失敗。
別人正確，不等於你都正確。
各人能力不同，勿東施效顰。

對的方向 == 投資揀對了股 / 貨
努力程度 == 投放的資金有多少

仲有，要人類控制自己個腦，都係比較困難。特別是成癮症、強迫症和緊張焦慮。例如你明白上30分鐘連登有益，上90分鐘連登就荒廢事業或學業。但你上左癮，控制唔到，就算懂對的方向和努力，都一樣玩完。考試緊張焦慮，幾努力幾熟都一樣有機會game over。

係愛呀

又黎放負？今次唔認真答你啦屌

機會係留畀有機會嘅人